<resources>
    <string name="app_name">Cerita Rakyat</string>

    <string name="timunmas">
        Pada zaman dahulu, hiduplah sepasang suami istri petani. Mereka tinggal di sebuah desa di dekat hutan. Mereka hidup bahagia. Sayangnya mereka belum saja dikaruniai seorang anak pun.Setiap hari mereka berdoa pada Yang Maha Kuasa. Mereka berdoa agar segera diberi seorang anak. Suatu hari seorang raksasa melewati tempat tinggal mereka. Raksasa itu mendengar doa suami istri itu. Raksasa itu kemudian memberi mereka biji mentimun.\n\n\”Tanamlah biji ini. Nanti kau akan mendapatkan seorang anak perempuan,\” kata Raksasa. \”Terima kasih, Raksasa,\” kata suami istri itu. \”Tapi ada syaratnya. Pada usia 17 tahun anak itu harus kalian serahkan padaku,\” sahut Raksasa. Suami istri itu sangat merindukan seorang anak. Karena itu tanpa berpikir panjang mereka setuju.\n\nSuami istri petani itu kemudian menanam biji-biji mentimun itu. Setiap hari mereka merawat tanaman yang mulai tumbuh itu dengan sebaik mungkin. Berbulan-bulan kemudian tumbuhlah sebuah mentimun berwarna keemasan.\n\nBuah mentimun itu semakin lama semakin besar dan berat. Ketika buah itu masak, mereka memetiknya. Dengan hati-hati mereka memotong buah itu. Betapa terkejutnya mereka, di dalam buah itu mereka menemukan bayi perempuan yang sangat cantik. Suami istri itu sangat bahagia. Mereka memberi nama bayi itu Timun Mas.\n\nTahun demi tahun berlalu. Timun Mas tumbuh menjadi gadis yang cantik. Kedua orang tuanya sangat bangga padanya. Tapi mereka menjadi sangat takut. Karena pada ulang tahun Timun Mas yang ke-17, sang raksasa datang kembali. Raksasa itu menangih janji untuk mengambil Timun Mas.\n\nPetani itu mencoba tenang. \”Tunggulah sebentar. Timun Mas sedang bermain. Istriku akan memanggilnya,\” katanya. Petani itu segera menemui anaknya. \”Anakkku, ambillah ini,\” katanya sambil menyerahkan sebuah kantung kain. \”Ini akan menolongmu melawan Raksasa. Sekarang larilah secepat mungkin,\” katanya. Maka Timun Mas pun segera melarikan diri.\n\nSuami istri itu sedih atas kepergian Timun Mas. Tapi mereka tidak rela kalau anaknya menjadi santapan Raksasa. Raksasa menunggu cukup lama. Ia menjadi tak sabar. Ia tahu, telah dibohongi suami istri itu. Lalu ia pun menghancurkan pondok petani itu. Lalu ia mengejar Timun Mas ke hutan.\n\nRaksasa segera berlari mengejar Timun Mas. Raksasa semakin dekat. Timun Mas segera mengambil segenggam garam dari kantung kainnya. Lalu garam itu ditaburkan ke arah Raksasa. Tiba-tiba sebuah laut yang luas pun terhampar. Raksasa terpaksa berenang dengan susah payah.\n\nTimun Mas berlari lagi. Tapi kemudian Raksasa hampir berhasil menyusulnya. Timun Mas kembali mengambil benda ajaib dari kantungnya. Ia mengambil segenggam cabai. Cabai itu dilemparnya ke arah raksasa. Seketika pohon dengan ranting dan duri yang tajam memerangkap Raksasa. Raksasa berteriak kesakitan. Sementara Timun Mas berlari menyelamatkan diri.\n\nTapi Raksasa sungguh kuat. Ia lagi-lagi hampir menangkap Timun Mas. Maka Timun Mas pun mengeluarkan benda ajaib ketiga. Ia menebarkan biji-biji mentimun ajaib. Seketika tumbuhlah kebun mentimun yang sangat luas. Raksasa sangat letih dan kelaparan. Ia pun makan mentimun-mentimun yang segar itu dengan lahap. Karena terlalu banyak makan, Raksasa tertidur.\n\nTimun Mas kembali melarikan diri. Ia berlari sekuat tenaga. Tapi lama kelamaan tenaganya habis. Lebih celaka lagi karena Raksasa terbangun dari tidurnya. Raksasa lagi-lagi hampir menangkapnya. Timun Mas sangat ketakutan. Ia pun melemparkan senjatanya yang terakhir, segenggam terasi udang. Lagi-lagi terjadi keajaiban. Sebuah danau lumpur yang luas terhampar. Raksasa terjerembab ke dalamnya. Tangannya hampir menggapai Timun Mas. Tapi danau lumpur itu menariknya ke dasar. Raksasa panik. Ia tak bisa bernapas, lalu tenggelam.\n\nTimun Mas lega. Ia telah selamat. Timun Mas pun kembali ke rumah orang tuanya. Ayah dan Ibu Timun Mas senang sekali melihat Timun Mas selamat. Mereka menyambutnya. \”Terima Kasih, Tuhan. Kau telah menyelamatkan anakku,\” kata mereka gembira.\n\nSejak saat itu Timun Mas dapat hidup tenang bersama orang tuanya. Mereka dapat hidup bahagia tanpa ketakutan lagi.
    </string>
    <string name="keongmas">
        Hidup dua putri cantik bernama Candra Kirana serta Dewi Galuh, mereka hidup dengan bahagia juga rukun di kerajaan Daha. Saling membantu juga menolong adalah kebiasaan baik keduanya.\n\nNamun, suasana itu tidak berlangsung lama, karena ada Raden Inu Kertapati. Seorang pangeran dari kerajaan Kahuripan bermaksud untuk melamar puti cantik Candra Kirana.\n\nRaja Daha yang agung pun terkesima, melihat ketampanan dan kewibawaan pangeran, sehingga menyetujui pertunangan itu.\n\nTapi sayang, Dewi Galuh merasa iri kepada saudaranya itu. Dia merasa lebih pantas dari Candra Kirana. Niat jahat dan buruk pun menghampirinya.\n\nDia mencari Nenek sihir untuk merubah Putri Candra menjadi keong mas, kemudian dibuang ke sungai.\n\nNasib baik menimpa keong itu, karena dia hanyut dan tersangkut pada jaring seorang nenek yang sedang mencari ikan di sungai.\n\nMerasa ada yang nyangkut, si Nenek mengangkat jala dan menemukan keong mas dan membawanya pulang.\n\nEsok harinya, Nenek kembali lagi ke sungai untuk mencari ikan, tapi sayang malang yang dia dapat. Tidak ada satupun ikan dia perolah.\n\nDengan rasa sesal dia pulang ke rumah. Betapa kagetnya dia ketika sampai di rumah sudah tersedia makanan yang lezat di atas meja makan.\n\nHari berikutnya juga sama, selalu ada makanan tetapi rumahnya tetap terkunci, artinya tidak ada yang bisa masuk.\n\nTanpa kehabisan akan, Nenek pura-pura pergi ke sungai, dengan maksud mau melihat apa yang terjadi selama dia tidak di sana.\n\nDan! betapa kagetnya bahwa dia melihat keong yang disimpannya itu berubah jadi putri cantik.\n\nDengan penuh rasa penasaran dia mencoba menegur dan bertanya banyak hal, akhirnya si Nenek mengerti keadaannya.\n\nNenek itu berusaha membantu untuk merubah kembali menjadi putri Candra kirana dengan membantu dalam pertemuan dengan Raden Inu Kertapati.\n\nAkhirnya Dewi Galuh ketakutan kemudian terjatuh dan meninggal.
    </string>
    <string name="lutung">
        Prabu Tapa Agung menunjuk Purbasari, putri bungsunya sebagai pengganti. \”Aku sudah terlalu tua, saatnya aku turun tahta,\” kata Prabu Tapa.\n\nPurbasari memiliki kakak yang bernama Purbararang. Ia tidak setuju adiknya diangkat menggantikan Ayah mereka. \”Aku putri Sulung, seharusnya ayahanda memilih aku sebagai penggantinya,\” gerutu Purbararang pada tunangannya yang bernama Indrajaya. Kegeramannya yang sudah memuncak membuatnya mempunyai niat mencelakakan adiknya. Ia menemui seorang nenek sihir untuk memanterai Purbasari. Nenek sihir itu memanterai Purbasari sehingga saat itu juga tiba-tiba kulit Purbasari menjadi bertotol-totol hitam. Purbararang jadi punya alasan untuk mengusir adiknya tersebut. \”Orang yang dikutuk seperti dia tidak pantas menjadi seorang Ratu !\” ujar Purbararang.\n\nKemudian ia menyuruh seorang Patih untuk mengasingkan Purbasari ke hutan. Sesampai di hutan patih tersebut masih berbaik hati dengan membuatkan sebuah pondok untuk Purbasari. Ia pun menasehati Purbasari, \”Tabahlah Tuan Putri. Cobaan ini pasti akan berakhir, Yang Maha Kuasa pasti akan selalu bersama Putri\”. \”Terima kasih paman\”, ujar Purbasari.\n\nSelama di hutan ia mempunyai banyak teman yaitu hewan-hewan yang selalu baik kepadanya. Diantara hewan tersebut ada seekor kera berbulu hitam yang misterius. Tetapi kera tersebut yang paling perhatian kepada Purbasari. Lutung kasarung selalu menggembirakan Purbasari dengan mengambilkan bunga –bunga yang indah serta buah-buahan bersama teman-temannya.\n\nPada saat malam bulan purnama, Lutung Kasarung bersikap aneh. Ia berjalan ke tempat yang sepi lalu bersemedi. Ia sedang memohon sesuatu kepada Dewata. Ini membuktikan bahwa Lutung Kasarung bukan makhluk biasa. Tidak lama kemudian, tanah di dekat Lutung merekah dan terciptalah sebuah telaga kecil, airnya jernih sekali. Airnya mengandung obat yang sangat harum.\n\nKeesokan harinya Lutung Kasarung menemui Purbasari dan memintanya untuk mandi di telaga tersebut. \”Apa manfaatnya bagiku ?\”, pikir Purbasari. Tapi ia mau menurutinya. Tak lama setelah ia menceburkan dirinya. Sesuatu terjadi pada kulitnya. Kulitnya menjadi bersih seperti semula dan ia menjadi cantik kembali. Purbasari sangat terkejut dan gembira ketika ia bercermin ditelaga tersebut.\n\nDi istana, Purbararang memutuskan untuk melihat adiknya di hutan. Ia pergi bersama tunangannya dan para pengawal. Ketika sampai di hutan, ia akhirnya bertemu dengan adiknya dan saling berpandangan. Purbararang tak percaya melihat adiknya kembali seperti semula. Purbararang tidak mau kehilangan muka, ia mengajak Purbasari adu panjang rambut. \”Siapa yang paling panjang rambutnya dialah yang menang !\”, kata Purbararang. Awalnya Purbasari tidak mau, tetapi karena terus didesak ia meladeni kakaknya. Ternyata rambut Purbasari lebih panjang.\n\n\”Baiklah aku kalah, tapi sekarang ayo kita adu tampan tunangan kita, Ini tunanganku\”, kata Purbararang sambil mendekat kepada Indrajaya. Purbasari mulai gelisah dan kebingungan. Akhirnya ia melirik serta menarik tangan Lutung Kasarung. Lutung Kasarung melonjak-lonjak seakan-akan menenangkan Purbasari. Purbararang tertawa terbahak-bahak, \”Jadi monyet itu tunanganmu ?\”.\n\nPada saat itu juga Lutung Kasarung segera bersemedi. Tiba-tiba terjadi suatu keajaiban. Lutung Kasarung berubah menjadi seorang Pemuda gagah berwajah sangat tampan, lebih dari Indrajaya. Semua terkejut melihat kejadian itu seraya bersorak gembira. Purbararang akhirnya mengakui kekalahannya dan kesalahannya selama ini. Ia memohon maaf kepada adiknya dan memohon untuk tidak dihukum. Purbasari yang baik hati memaafkan mereka. Setelah kejadian itu akhirnya mereka semua kembali ke Istana.\n\nPurbasari menjadi seorang ratu, didampingi oleh seorang pemuda idamannya. Pemuda yang ternyata selama ini selalu mendampinginya dihutan dalam wujud seekor lutung.
    </string>
    <string name="malin">
        Di sebuah desa, hiduplah seorang perempuan miskin. Ia hidup bersama anak tunggalnya, namanya Malin Kundang. Sehari-hari perempuan itu bekerja sebagai nelayan. Namun, penghasilannya tak bisa mencukupi kebutuhan mereka sehari-hari sehingga hidup mereka selalu berkekurangan.\n\nSaat Malin Kundang mulai dewasa, ia memutuskan untuk pergi ke kota. Ia ingin mengadu nasibnya di sana.\n\n\”Barangkali dengan pergi ke kota, aku bisa mengubah nasib kita, Ibu,\” ucap Malin Kundang.\n\nDengan berat hati, ibunya pun mengizinkan. Kini, ibunya kembali menjadi perempuan tua yang kesepian. Setelah kepergian Malin, ibunya selalu memikirkan keadaan anaknya itu. Ia jadi sakit-sakitan, sementara Malin tak pernah mengirim kabar untuknya.\n\nHingga beberapa tahun kemudian, Malin berhasil mengubah nasib. Ia telah menjadi saudagar yang kaya raya. Malin memiliki banyal kapal. Hidup Malin tak lagi susah. Malin juga menikahi seorang perempuan bangsawan yang sangat cantik.\n\nSuatu hari, Malin ingin melihat keadaan desanya. Sudah lama sekali ia tak pulang. Malin pergi bersama istri dan banyak pekerjanya. Ia juga membawa banyak uang untuk dibagi-bagikan kepada para penduduk.\n\nSampailah Malin di desanya. Dengan sombong ia membagikan uang kepada penduduk. Penduduk di desanya sangat senang. Di antara mereka ada yang mengenali Malin, yakni tetangganya sendiri. Orang itu pun segera pergi ke rumah Malin, hendak memberikan kabar gembira tersebut kepada ibu Malin.\n\n\”Ibu, apakah kau sudah tahu, anakmu Malin sekarang telah menjadi orang kaya.\” seru tetangga itu.\n\n\”Dari mana kau tahu itu? Selama ini aku tak pernah mendapat kabar darinya,\” ucap ibu Malin, terkejut.\n\n\”Sekarang pergilah ke dermaga. Anakmu Malin ada di sana. Dia terlihat sangat tampan, dan istrinya juga sangat rupawan,\” ucap tetangganya.\n\nIbu Malin tak percaya. Matanya berkaca-kaca. Sungguh, ia sangat merindukan anaknya selama beberapa tahun ini. Maka ia pun segera berlari menuju dermaga. Benar saja, di sana terlihat Malin dengan istrinya yang sangat rupawan.\n\n\”Malin, kau pulang, Nak,\” seru ibunya.\n\nMalin mengenali ibunya. Namun, ia malu mengakui orangtua yang berpakaian sangat lusuh itu. Bagaimana ia akan menjelaskan kepada istrinya tentang semua ini?\n\n\”Kau bilang ibumu sudah meninggal. Apa benar orangtua ini adalah ibumu?\” tanya istri Malin, bingung.\n\n\”Dia bukan ibuku, dia pengemis yang mengaku-ngaku sebagai ibuku.\” seru Malin.\n\nSungguh sakit hati Ibunya mendengar perkataan Malin. Ibunya lalu mengutuk Malin.\n\n\”Hatimu sungguh sekeras batu, Malin. Maka, kau aku kutuk menjadi batu. Kau anak yang durhaka.\” ucap ibunya.\n\nMalin ketakutan. Ia memohon ampun kepada ibunya. Namun, ibunya sudah sangat sakit hati. Seketika hujan turun sangat lebat, dan petir menyambar. Saat itu pula Malin berubah menjadi batu.
    </string>
    <string name="ande">
        Suatu hari, ada seorang janda miskin yang mempunyai anak tampan bernama Ande-ande Lumut. Sudah banyak gadis yang melamar Ande-ande Lumut, tetapi tak satu pun diterima. Setiap ditanya ibunya mengenai menikah, Ande-ande Lumut selalu menjawab belum ingin menikah.\n\nDekat Desa Dadapan ada desa bernama Karang Wulusan. Kedua desa itu terpisah oleh sebuah sungai yang cukup besar. Di sana, ada seorang janda kaya bernama Nyi Menah yang mempunyai enam anak perempuan. Mereka adalah Kleting Merah, Kleting Hijau, Kleting Biru, Kleting Ungu, Kleting Kelabu, dan Kleting Hitam. Ada juga gadis bernama Kleting Kuning dalam keluarga itu. Kleting Kuning adalah pembantu keluarga itu.\n\nSetiap harinya, Kleting Kuning diperlakukan semena-mena oleh keluarga itu. Keenam gadis anak Nyi Menah sangat pemalas dan pemarah. Pekerjaan mereka setiap harinya hanya bersolek.\n\nSuatu hari, Nyi Menak menyuruh keenam putrinya untuk melamar Ande-ande Lumut. Tak lama kemudian, mereka segera berangkat. Keenam gadis itu saling mendahului agar terpilih menjadi istri Ande-ande Lumut. Saat tiba di pinggir sungai, mereka bingung cara utuk menyeberang sungai. Saat itu, muncul ketam raksasa bernama Yuyu Kangkang.\n\nYuyu Kangkang bersedia menyeberangkan keenam gadis itu dengan syarat mau dicium satu per satu. Awalnya, keenam gadis itu menolak, tapi setelah berpikir lagi akhirnya bersedia. Setelah selesai, keenam gadis itu dengan terpaksa dicium oleh Yuyu Kangkang.\n\nSesampainya di rumah Nyi Dadapan, keenam gadis itu memperkenalkan diri dan tujuan mereka. Nyi Dadapan segera memberi tahu perihal kedatangan keenam gadis itu kepada anaknya.\n\n\”Ibu, saya tidak mau menikahi mereka karena sudah dicium Yuyu Kangkang,\” jawab Ande-ande Lumut. Keenam gadis itu pun pulang dengan perasaan kecewa.\n\nSementara itu, Kleting Kuning berangkat menuju rumah Ande-ande Lumut setelah menyelesaikan pekerjaannya. Tibalah ia di tepi sungai. Yuyu Kangkang segera muncul dan menawarkan syarat seperti yang diajukan kepada enam Kleting lainnya. Kleting Kuning menyanggupi syarat tersebut.\n\nSetelah tiba, Kleting Kuning mengambil kotoran ayam lalu dioleskan di kedua pipinya. Yuyu Kangkang pun merasa bau dan pergi tanpa jadi mencium Kleting Kuning. Ketika tiba, Kleting Kuning langsung disambut oleh Ande-ande Lumut.\n\n\”Akhirnya kutemukan juga calon istriku!\” kata Ande-ande Lumut. Setelah itu, ia berubah menjadi seorang pangeran. Rupanya, ia adalah Pangeran Inu Kertapati yang tengah menyamar. Akhirnya keduanya menikah dan hidup dengan bahagia.\n\n
    </string>
    <string name="batu">
        Di sebuah desa terpencil, tinggallah seorang gadis dan ibunya. Gadis itu cantik, tapi sayangnya ia sangat malas. Ia sama sekali tak mau membantu ibunya mencari nafkah. Setiap hari gadis itu hanya berdandan dan mengagumi kecantikannya di cermin. Selain malas, gadis itu pun juga manja. Apa pun yang dimintanya, harus selalu dikabulkan. Tentu saja keadaan ini membuat ibunya sangat sedih.\n\nSuatu hari, ibunya meminta anak gadisnya menemaninya ke pasar. \”Boleh saja, tapi aku tak mau berjalan bersama-sama dengan Ibu. Ibu harus berjalan di belakangku,\” katanya. Walaupun sedih, ibunya mengiyakan. Maka berjalanlah mereka berdua menuruni bukit beriringan. Sang gadis berjalan di depan, sang ibu berjalan di belakang sambil membawa keranjang.\n\nWalaupun mereka ibu dan anak, mereka kelihatan berbeda. Seolah-olah mereka bukan berasal dari keluarga yang sama. Bagaimana tidak? Anaknya yang cantik berpakaian sangat bagus. Sedang ibunya kelihatan tua dan berpakaian sangat sederhana.\n\nDi perjalanan, ada orang menyapa mereka. \”Hai gadis cantik, apakah orang yang di belakangmu ibumu?\” tanya orang itu. \”Tentu saja bukan. Dia adalah pembantuku,\” kata gadis itu. Betapa sedihnya ibunya mendengarnya. Tapi dia hanya diam. Hatinya menangis. Begitulah terus menerus. Setiap ada orang yang menyapa dan menanyakan siapa wanita tua yang bersamanya, si gadis selalu menjawab itu pembantunya.\n\nLama-lama sang ibu sakit hatinya. Ia pun berdoa . \”Ya, Tuhan, hukumlah anak yang tak tahu berterima kasih ini,\” katanya. Doa ibu itu pun didengarnya. Pelan-pelan, kaki gadis itu berubah menjadi batu. Perubahan itu terjadi dari kaki ke atas. \”Ibu, ibu! Ampuni saya. Ampuni saya!\” serunya panik. Gadis itu terus menangis dan menangis. Namun semuanya terlambat. Seluruh tubuhnya akhirnya menjadi batu. Walaupun begitu, orang masih bisa melihatnya menitikkan air mata. Karenanya batu itu diberi nama \”Batu Menangis\”.
    </string>
    <string name="bawang">
        Pada zaman dahulu, ada sebuah keluarga kecil yang hidup bahagia. Keluarga tersebut terdiri dari ayah, ibu, dan seorang gadis cantik bernama bawang putih. Mereka adalah keluarga yang harmonis dan bahagia meskipun sang ayah hanya bekerja sebagai seorang pedagang biasa. Suatu hari, kebahagiaan yang ada di dalam keluarga tersebut hilang karena sang ibu meninggal. Setelah itu, Bawang putih sangat sedih karena ia sangat menyayangi ibunya, begitu juga sang ayah yang sangat sedih karena sang istri telah meninggal.\n\nSetelah ibu bawang putih meninggal, rumahnya sering dikunjungi oleh seorang janda yang mempunyai anak bernama bawang merah. Ibu bawang merah sering datang ke rumah bawang putih dan membawakan makanan, membantu membersihkan rumah dan mengobrol dengan ayah bawang putih. Akhirnya, ayah bawang putih berpikir bahwa sebaiknya ia menikah dengan janda tersebut dan menjadikannya sebagai ibu baru untuk bawang putih.\n\nKemudian sang ayah pun meminta izin kepada bawang putih. Setelah di izinkan bawang putih untuk menikah maka sang ayah segera melaksanakan pernikahan dengan ibu bawang merah. Dan Mereka menjadi sebuah keluarga baru dan tinggal di rumah tersebut. Pada awalnya, ibu bawang merah dan bawang merah sangat baik terhadap bawang putih. Namun, perilaku baik tersebut tidak bertahan lama. Karna lama-kelamaan bawang merah dan ibunya mulai menunjukkan sikap buruk terhadap bawang putih. Dan pada akhirnya pun bawang putih sering dimarahi dan diberikan pekerjaan berat ketika sang ayah pergi berdagang. Dan Ia pun juga harus mengerjakan banyak pekerjaan rumah sedangkan bawang merah hanya duduk dan tidak bekerja sama sekali. Namun, keadaan tersebut tidak pernah diceritakan kepada sang ayah, sehingga bawang putih terus diperlakukan secara buruk oleh bawang merah dan ibunya.\n\nPada suatu hari sang ayah sakit dan meninggal dunia. Sejak saat itu, bawang merah dan ibunya pun juga memperlakukan bawang putih semakin buruk. Bahkan sampai Bawang putih hampir tidak pernah istirahat setiap hari. Ketika di pagi hari, ia harus bangun untuk mempersiapkan air dan sarapan untuk bawang merah dan ibunya. Kemudian, ia juga harus memberikan makan ternak, mencuci baju, dan bahkan menyirami seluruh kebun. Meskipun pekerjaan yang harus ia kerjakan begitu banyak, tetapi bawang putih melakukan semua itu dengan gembira. Ia berharap dengan keikhlasan tersebut, sang ibu mau menyayanginya dengan tulus dan menganggapnya sebagai anak kandung.\n\nPada keesokan harinya, bawang putih disuruh oleh ibunya bawang merah pergi ke sungai untuk mencuci baju. Namun dia begitu gembira ketika disuruh mencuci baju dengan penuh semangat. Karena terlalu semangat, ia tidak sadar bahwa ada sebuah baju yang hanyut. Tanpa Ia sadari bahwa baju tersebut hanyut ketika telah terbawa aliran air yang cukup jauh. Kemudian, ia mengejarnya dan tidak mendapatkan baju tersebut. Ia merasa putus asa dan segera pulang ke rumah.\n\nBaju tersebut merupakan baju kesayangan ibu bawang merah. Tentu saja, sang ibu marah dan menyuruhnya untuk mencari baju tersebut hingga ditemukan. Bawang putih kembali lagi ke sungai dan berjalan ke arah barat untuk mencari baju kesayangan ibunya. Ia berjalan menyusuri aliran sungai hingga puluhan kilometer. Setelah itu, bawang putih tiba-tiba melihat seseorang yang sedang memandikan kerbau di sungai. Ia bertanya kepada orang itu mengenai baju yang hanyut. Kemudian, ia mendapat informasi bahwa baju ibu bawang merah hanyut namun baju tersebut tidaklah jauh dari tempatnya berdiri. Saat itu juga, bawang putih segera berlari menyusuri sungai untuk menemukan baju tersebut.\n\nHari semakin gelap dan bawang putih menemukan sebuah rumah. Karena ia sangat lelah, Dan ia pun juga memutuskan untuk beristirahat sejenak di rumah tersebut. Ternyata, di dalam rumah tersebut ada seorang nenek yang sebelumnya sudah menemukan baju milik ibu bawang putih. Kemudian Sang nenek pun ingin mengembalikan baju tersebut kepada bawang putih dengan 1 syarat bawang putih harus menemani nenek itu selama seminggu. Dan sehingga Bawang putih pun juga begitu iba dengan nenek tersebut, dan ia setuju untuk tinggal bersama sang nenek selama seminggu. Dalam waktu satu minggu, Dalam beberapa waktu jika bawang putih membuat nenek tersebut amat gembira serta bekerja dengan rajin dan tidak pernah mengeluh.\n\nMaka bawang putih diberikan satu buah labu sebagai hadiah. Ketika membuka labu tersebut, ia sangat terkejut karena didalamnya terdapat emas dan permata yang begitu banyak. Ia segera pulang dan memberitahukan kejadian tersebut kepada sang ibu dan juga bawang merah. Namun, emas dan permata yang ia dapatkan segera direbut dan ia dipaksa untuk memberitahukan dimana perhiasan tersebut dapat diperoleh. Bawang putih segera mengatakan bahwa ia mendapatkannya dari seorang nenek yang tinggal di dekat sungai. Pada keesokan harinya, bawang merah datang ke rumah nenek tersebut dan tinggal selama satu minggu. Namun, karena bawang merah adalah gadis yang malas, maka sang nenek memberikannya labu yang berbeda dengan bawang putih. Bawang merah tidak peduli dan ia segera pulang dan membuka labu tersebut bersama ibunya. Ternyata, isi labu tersebut bukanlah permata atau emas, namun ular berbisa yang menggigit bawang merah dan ibunya. Pada akhirnya Kedua orang tersebut meninggal karena keserakahannya. Bawang putih kini hidup sendiri namun ia lebih tenang karena tidak ada lagi orang yang menganggunya. Ia hidup bahagia dengan emas dan permata yang dimilikinya.
    </string>
    <string name="cinder">
        Pulau Jawa, terdapat sebuah kerajaan yang makmur dan damai. Semua penduduk hidup dengan bahagia, begitu pun dengan raja kerajaan itu. Raja tersebut bernama Raja Putra. Ia amat bahagia, karena permaisurinya sedang mengandung anak pertama mereka.\n\nSayangnya, selir Raja Putra tidak suka dengan permaisuri. Ia ingin menyingkirkan permaisuri.\n\nSuatu hari, selir bersekongkol dengan seorang tabib. Selir itu berpura-pura sakit. Ia menyuruh tabib mengatakan kepada Raja Putra, bahwa selir telah diracuni oleh permaisuri\n\nRaja Putra yang mendengar selir diracuni oleh permaisuri, seketika menjadi marah. Ia pun langsung mengasingkan permaisuri ke hutan.\n\nBeberapa bulan berlalu, permaisuri melahirkan seorang anak laki-laki. Anak itu diberi nama Cindelaras. Cindelaras tumbuh menjadi anak yang pandai berburu.\n\nSuatu ketika, Cindelaras berburu di hutan. Tak sengaja, ia menemukan telur yang dijatuhkan oleh burung elang. Cindelaras pun mengambil dan merawat telur tersebut hingga menetas.\n\nOlala, ternyata itu adalah telur ayam. Muncul anak ayam jantan dari telur itu. Cindelaras pun menyayangi anak ayam tersebut. Tapi, ayam Cindelaras yang telah tumbuh besar itu memiliki kokok yang aneh.\n\n\”Kukuruyuk! Akulah ayam jantan pandai. Tuanku bernama Cindelaras, anak laki-laki dari Raja Putra,\” kokok ayam ajaib Cindelaras.\n\nCindelaras pun mengikutkan ayamnya ke banyak perlombaan. Semua perlombaan itu pun dimenangkan olehnya. Karena saking hebatnya, ayam Cindelaras menjadi amat terkenal.\n\nRupanya, ketenarannya itu terdengar sampai ke istana. Raja Putra menjadi penasaran. Raja Putra pun mengundang Cindelaras dan ayamnya ke istana. Ia ingin mengadu ayam miliknya dengan ayam Cindelaras.\n\n\”Tapi, jika aku menang, separuh kekayaanmu menjadi milikku,\” ujar Cindelaras, mengajukan syarat kepada Raja Putra.\n\nRaja Putra pun menyetujui syarat itu. Ternyata, ayam Cindelaras memenangkan pertandingan. Raja Putra sangat kecewa, sekaligus penasaran dengan Cindelaras. Ia pun menanyakan asal-usul Cindelaras. Olala, malah ayam ajaib Cindelaras yang menjawabnya.\n\n\”Kukuruyuk! Akulah ayam jantan pandai. Tuanku bernama Cindelaras, anak laki-laki dari Raja Putra,\” kokok ayam Cindelaras.\n\nRaja Putra pun menjadi kaget, \”Benarkah kau putraku?\”\n\nPatih yang mengetahui kejahatan selir dahulu, lalu menjelaskan semuanya kepada raja. Mengetahui kejahatan selir, raja menjadi sangat marah. Ia pun menghukum selir, dan mengasingkannya ke hutan. Sementara permaisuri dijemput dan dibawa kembali ke istana. Raja Putra, permaisuri, dan Cindelaras pun hidup bahagia sebagai keluarga yang utuh.\n\nPesan moral dari Kisah Cindelaras dan Ayam Ajaib adalah kejahatan pasti akan mendapat balasan kejahatan pula. Sedangkan kebaikan pasti akan mendapat balasan kebaikan pula. Jadi, ayo perbanyak berbuat baik.
    </string>
    <string name="sang">
        Pada jaman dahulu kala, terdengarlah kisah dari salah satu putri di jawa berat bernama Dayang Sumbi mmempunyai anak bernama sangkuriang,pada suatu hari sangkuriang pergi berburu di temani oleh seekor anjing bernama Tumang,tetapi Sangkuriang tidak tahu bahwa anjing itu adalah titisan dewa dan juga sekaligus Bapaknya.\n\nPada saat berburu Sangkuriang bertemu dangan seekor rusa, Sangkuriang teringat bahwa Ibunya sangat senang hati rusa. Akhirnya Sangkuriang menyuruh Tumang untuk mengejar rusa tersebut, namun Tumang kehilangan jejak rusa tersebut dan Sangkuriang menjadi marah karena Sangkuriang sangat ingin memberikan hati rusa kepada ibunya maka Sangkuriang membunuh Tumang untuk mengambil hatinya dan kepudian pulang.\n\nSesampainya Sangkuriang di rumah ia memberikan hati didapatkanya dari berburu kepada Ibunya untuk di masak. Saat memakanya Dayang Sumbi teringat pada Tumang dan menanyakannya pada Sangkuriang, Sangkuriang menjawab dengan wajah ketakutan \”Tumang mati\” Dayang Sumbi marah bukan dan memukul kepala Sangkuriang dengan sendok nasi dan mengusirnya dari rumah.\n\nSetelah kejadian itu Dyang Sumbi sangat menyesalinya, ia selalu berdoa dan sangat tekun bertapa hinga suatu hari sang dewata meberikan anugerah kepada Dayang Sumbi yaitu berupa kecantikan abadi dan tidak pernah tua. Setelah di usir Ibunya Sangkuriang berkelana keberbagai tempat, akhirnya Sangkuriang kembali lagi ketempat Dayang Sumbi kemudian kedua orang tersebut pun bertemu.\n\nSangkuriang akhirnya jatuh hati kepada Dayang Sumbi, Sangkuriang pun melamar Dayang Sumbi dan Dayang Sumbi menerimanya. Pada saat sedang berduan Dayang Sumbi melihat bekas luka di kepala Sangkuriang dan menanyainya kepada Sangkuriang, Sangkuriang menjawab \” ini bekas luka akibat dipukul dengan sendok nasi oleh Ibunya \” mendengar pernyataan tersebut Dayang Sumbi kaget dan memberi tahu sangkuriang bahwa dia adalah Ibunya namun sangkuriang tidak percaya dan tetap berniat menikahinya.\n\nDayang Sumbi mengajukan permintaan dia minta di buatkan perahu layar dalam sehari tidak buloh lebih, Sangkuriang menyanggupinya dan Sangkuriang membendung sungai Citarum untuk tempat perahunya dalam pembuatanya Sangkuriang mendapatkan bantuan dari jin hasil taklukanya dalam perantauanya, karena bantuan dari jin perahu itupun hampir selesai Dayang Sumbi memohon kepada Dewa. Dayang Sumbi membuat ayam jago berkokok lebih awal, dan akhirnya berhasil jin yang membantu sangkuriang lari ketakutan dan meninggalkan sangkuriang sendirian. Karena kesal perahu itu di tendangnya dan terjatuh diatas gunung dan menyatu dengan gunung dan bernama Gunung Tangupan Perahu, Sangkuriang akhirnya meninggal karena terjatuh kedalam sungai Citarum.\n\n
    </string>
    <string name="danau">
        Pada suatu hari, ada seorang pemuda bermana Toba sedang memancing ikan. Umpan yang sudah lama dia lempar akhirnya dimakan seekor ikan. Betapa terkejutnya dia ketika melihat seekor ikan mas bersisik emas yang telah dia dapat.\n\nAkhirnya Toba yang merasa bahagia pulang ke rumah, tetapi sayangnya semua kayu bakar di rumahnya sudah habis. Dia menyimpan ikan itu di dalam wadah besar dan mencari kayu bakar.\n\nToba pulang dengan membawa kayu bakar, sayangnya ikan itu menghilang, dia hanya menemukan wadah yang berisi koin emas. Ketika dia masuk ke dalam kamarnya ada seorang wanita cantik yang sedang menyisir rambutnya.\n\nWanita itu akhirnya menjadi istrinya, tetapi dengan satu syarat, yaitu tidak boleh mengungkit asal usul dia yang merupakan penjelmaan dari ikan.\n\nMereka dikaruniai anak laki-laki bernama Samosir. Setiap hari Toba bekerja banting tulang untuk mereka berdua, namun Samosir malah menjadi anak yang nakal dan pemalas.\n\nSuatu ketika Samosir diminta untuk mengantarkan makanan untuk ayahnya, bukannya langsung pergi ke ladang, dia malah main bersama teman-teman lainnya. Bahkan karena merasa lapar dia memakan makanan itu.\n\nToba yang yang sangat lapar menunggu tidak kunjung datang makan siang yang dia harapkan. Samosir pun tiba,  tetapi Toba sangat marah karena anaknya telah menghabiskan semua makanan untuknya.\n\nToba yang marah memukul Samosir mengucapkan kalimat \‘dasar anak ikan, kepadanya. Kemudian dia mengadukan itu kepada Ibunya, dan ibunya memerintahkan Samosir untuk naik ke atas bukit, karena Toba sudah melanggar janji untuk tidak mengungkin masa lalu ibunya.\n\nAir bah yang sangat deras membanjiri daerah itu, ibunya melompat ke dalamnya dan menjadi ikan kembali. Ayahnya yang tidak sempat menyelamatkan diri pun ikut tenggelam. Samosir berubah menjadi pulau yang diberinama pulau samosir di kelilingi danau yang diberinama Danau Toba.
    </string>
</resources>
